反送中入行做記者 家人冀移民 新聞系學生：你畀我試幾年先啦

《國安法》籠罩全城，陰霾不散，過去一年不少行業包括傳媒、教育、法律等，行業環境急速惡化，人們苦苦堅持，卻無處安身。如果年輕人的夢想不幸是被政權打壓的行業，也許來不及成長已被折翼。有通識教育系畢業生決定放棄教育夢，讀社工課程欲轉行；有新聞系學生反送中期間入行做兼職，惟《國安法》通過後，看不見行業前景，家人欲移民，她卻仍想入行。於他們而言，前路真的尚有一點光？

大學第二學期開始，學生繼續用Zoom上課，教室不再限於大學裏。

在一節新聞系課堂，螢幕前一直傳來講師的聲音。他為了破冰及認識新同學，問他們不同問題，忽然問道：「點睇新聞界前景？」沒有人回應。於是他點名要求學生作答，傳來一個個肯定的答案：「冇乜新聞前景。」、「冇乜。」、「我發覺我唔啱做新聞。」課堂又回到一陣沉默。

上這節課的大部份都是大學四年級生。Kenus(化名)沒有開咪說話，但與他們有相同感受：看不見前景。

Kenus中五那年，是多事的2016。

人大釋法將6名立法會議員DQ、魚蛋革命數人被控暴動罪……「你見到完全係夾硬嚟，所以當時醞釀到好關心時事，你會覺得自己係為咗社會嘅事而感到憤怒同着緊，所以先有想做記者嘅心。」於是大學選科，排頭位的是新聞系，「我係冇變過㗎。」她笑說在此之前，她是個想法簡單的人，只想做些有興趣的事，「自己鍾意食嘢，嗰時我諗如果真係讀唔掂我就去廚藝學院，起碼學返個技能。」

最終願望成真，並於前年9月入行做兼職港聞記者。工作至今一年多，越做越喜歡。「呢個工作性質好吸引我，我個人好怕悶，好八卦，好鍾意聽故仔，好鍾意呈現一個有溫度嘅故事。」更重要是她心中有抱負，希望記錄發生過的事，讓公眾知道社會上哪一件事是重要的，「最緊要係真相。」

可以走就走
講真唔睇政治前景都睇個行業
一畢業得12，13K
連譚仔姐姐都不如
再者要考慮結婚生仔
而家仲要諗埋坐監同官司

通常家人0既建議都係好古板同山埃.
但係今次叫移民一定岩

好心快啲走

記者呢行基本上乜都做唔到㗎啦
查冊都俾人拉你唔好話做調查報道啦
最後你一係做共產黨嘅宣傳機器
遲啲可能要考埋習近平思想要考牌
去外國學過第二們技能好過啦

拿拿臨走啦ON

試乜撚嘢？

比你估新聞做到雙普選咩？

做記者
都係去外國先做到嘢

利君雅就係人辦，佢想做公務員但而家港台就係玩鳩佢，仲可能要佢入職宣誓。

當日蘋果要收錢已經好多人屌，而家眾新聞要一個月$100,有幾多人真係課？

長貧難顧

咪任性啦 離開香港 唔好交稅俾港共 有錢就幫下其他人走過

記者呢行喺香港，真係 under paid得好緊要

支持佢去做自己想做既職業
移民外地又係做d地下層嘢，但on99咁就一世一定一生痛苦

除非去做cctv
否則遲早出街就被狗打

今年啲法律系學生拜年有冇俾親戚笑到燶
以前出嚟做律師,而家出嚟做死屍(ombd)

我有課

每個月$100唔過份，咪當食兩餐快餐

揸鏡頭就救到班細佬救到香港？

以前光州事件就話有用啫
港共同緬甸軍有支那照住根本未驚過

如果做律師 係專門幫 有錢佬打官司, 咁又唔同

記者新聞行業真係燃燒理心工種

考新聞系門檻高
但出到黎=shit
特別係本地媒體
有幾多個卿姐、毛姨姨

最大問題係，亞洲成功民主化嘅台灣同埋南韓當年係有變革壓力，同埋冇獨裁國家喺背後撐腰。